(保護自己) 麻煩仲會去攪 / 守護連儂牆嘅你入一入黎

相信今晚大家都有睇過上面條片，睇到啲廢老係點樣對待後生仔，我諗大家都好嬲。如果大家之後仲會落社區擺街站／整連儂牆嘅，你都好有機會遇到類似情況，所以想係度同大家傾下再遇到同樣情況，除咗企定定比條廢老濕你幾拳之外，仲可以點做。我會分做唔同心態去講，希望總有一種心態會match 到你啦。

1. 勇武撚
作為勇武撚嘅你應該完全唔洗睇依篇嘢，火上頭的話你應該已經打咗佢一身，仲洗撚睇依篇嘢咩。不過巡例講返句，依排啲警犬擺到明有哂立場，你咁樣打條廢老一身，比人搭咗返狗屋之後班警犬一定唔會比你有好日子過，一定會諗盡方法整蠱你。如果你有哂心理準備的話，就直接做你認為正確嘅事啦。

2.和理非撚
想做和理非唔係問題，兄弟爬山各自努力，但係都可以有更加聰明嘅方法。有廢老走埋黎，你應該好快就會留意到佢係黎挑你機（班撚人真係有樣睇，佢望你個眼神永遠好似你欠撚咗佢咁），咁你就盡快擺出一個sales sales 一樣咁嘅微笑，當正自己做緊義工，探訪緊獨居老人咁嘅樣。關心一下佢嘅睇法，問吓佢點解會咁嬲，點解唔鍾意班後生係度表達自己，甚至傾得開心嘅不妨關心埋佢日常生活有咩煩惱，啲廢老咁麻煩平日真係唔會有人關心佢，你咁樣同佢傾計佢郁吓手覺得啲後生都有道理，過埋當支持你都唔出奇。咁做嘅主要目的係唔比條廢老進入個憤世嫉俗、覺得你地欠咗佢嘅心態，盡量減低佢想打你嘅衝動。可能你會覺得好膠，但係如果你係想貫徹和理非做法，依個會係其中一個令你冇咁易比啲廢老打嘅方法。但你要有準備—無限嘅EQ 同埋一枝寶礦力 (解渴用)，因為實有排講。

3. 有仇必報撚 (武)
有仇必報，顧名思義就係會還手。同樣都係會還手，咁同勇武撚有咩分別？分別在於準備工夫同埋限制武力。同做和理非撚一樣，你都要留意邊啲廢老似係會埋黎攪事，一見到有廢老想黎挑機就叫身邊巴絲打靜靜雞開始拍片，盡量拍哂佢過黎挑釁嘅過程。其間你要忍，忍到條廢老出手你都仲要忍多陣，等佢打多你兩三拳先。之後你就可以開始還手，還手嘅重點在於攻擊廢老嘅下半身，要佢跪低或者失平衡，之後就將廢老嘅手反手固定係背脊，用膝頭配合自己嘅重量按住條廢老趴係地下。然後呢？ 報警！！ 冇錯，結果都係要報警。作為一個文明社會嘅文明人，有咩事緊係交返比警察叔叔處理啦。驚唔太好？佢地有收人工架，同埋你地拍哂片，有哂證據證人，唔叫啲狗仔黎行返個圈點得呀。報警之後可以點做？下面會講埋的。

4. 有仇必報撚 (文)
去做最後，就係片上面果位哥哥嘅做法，一個字講哂，就係坦。如果你有充分嘅訓練同埋自信，又點都唔想郁手的話，就企定定比條廢老打，可以的話就盡量避啦。記得同樣要叫身邊人由一開始就拍片＋報警。捱５-10分鐘左右就應該有警犬會到。警犬黎到之後（包括埋有仇必報撚 (武)嘅狀況），首先你一定要同警犬講到明你要報案，要佢地開file 處理，你唔咁樣講班狗就唔一定要跟程序幫你開case, 一間轉個頭同條廢老攬頭攬頸車埋佢返屋企你都唔知。過程中班狗會係咁嚇你，一時又話你報案嘅話會好麻煩，要落口供要驗傷，一時又話如果跟程序做可能會當你地係毆鬥。千其唔好比佢地嚇到，你要知道你有哂證據同埋證人，道理一定係你果邊，幾麻煩都一定要照做。要知道單嘢攪得掂唔係你一個人嘅事，係成個運動嘅士氣，同時仲可以挫一挫班廢老嘅銳氣，保護其他擺街站嘅人。

依場仗有排打，尤其是依加冇哂啲大型event 比大家成班人一齊出黎圍，好有可能要回歸社區度慢慢做教育，唔好比班廢老以為我地好好恰，還擊，除咗係保護自己，仲係保護所有身邊嘅戰友。大家唔好放棄，they will pay for what they have done.

Push

臨訓push 多次

義士保安隊 EASY SECURITY 正式成立

推

報警，佢只會告你兩個行為不檢，係公眾地方打交，一齊捉

以下係我建議既做法：
1. 開遮或人肉擋記者或CCTV鏡頭（請參考克警做法）
2. 停止自己人拍攝
3. 自行解決
4. 散水

都係方法
但驚條廢老會去砌拼圖，可能要戴返口罩